\section{V}
\TermineGlossario{validazione}
\DefinizioneGlossario{Accertamento che il prodotto realizzato sia esattamente conforme alle attese.}

\TermineGlossario{Vanilla}
\DefinizioneGlossario{Un software Vanilla è un programma per computer (e per altri sistemi informatici come hardware o algoritmi) che non viene alterato rispetto alla propria forma originale il che implica che il software non presenta personalizzazioni o aggiornamenti ad essi applicati.}

\TermineGlossario{verifica}
\DefinizioneGlossario{Accertamento che l'esecuzione delle attività di processi svolti nella fase in esame non causino errori.}

\TermineGlossario{verificatore}
\DefinizioneGlossario{Ha l'incarico, per l'intero ciclo di vita del progetto, di svolgere le attività di verifica e validazione. Si occupa, inoltre, di redigere il documento relativo al Piano di Qualifica che conterrà gli esiti delle verifiche delle prove effettuate.}

\TermineGlossario{vincolo}
\DefinizioneGlossario{In relazione a un requisito esprime un obbligo che il prodotto deve rispettare.}

\TermineGlossario{vulnerabilità}
\DefinizioneGlossario{È una componente (esplicita o implicita) di un sistema, in corrispondenza alla quale le misure di sicurezza sono assenti, ridotte o compromesse, il che rappresenta un punto 
debole del sistema e consente a un eventuale aggressore di compromettere il livello di sicurezza dell'intero sistema.}
\clearpage